const QuizData=[

    {
    id:0,
      "question": "2023년은 K리그가 몇 주년 되는 해인가요?",
      "options": ["10주년", "20주년", "30주년", "40주년"],
      "answer": "40주년"
    },
    {
        id:1,
        "question": "2023년 K리그 우승팀은?",
        "options": ["울산현대", "전북현대모터스", "포항 스틸러스", "인천 유나이티드"],
        "answer": "울산현대"
      },
      {id:2,
        "question": "2023년 K리그 참가 구단 숫자는?",
        "options": ["10개", "9개", "12개", "11개"],
        "answer": "12개"
      },
      {id:3,
        "question": "K리그는 총 몇 개의 정규 라운드를 거치는가?",
        "options": ["30개", "31개", "32개", "33개"],
        "answer": "12개"
      },
      {id:4,
        "question": "K리그는 총 몇 개의 파이널 라운드를 거치는가?",
        "options": ["5개", "6개", "7개", "8개"],
        "answer": "12개"
      },
      {id:5,
        "question": "총 16골로 득점 1순위를 달성한 선수는??",
        "options": ["티아고", "나상호", "이승우", "주민규"],
        "answer": "주민규"
      },
      {id:6,
        "question": "K리그의 창단 연도는?",
        "options": ["1982년", "1983년", "1996년", "2002년"],
        "answer": "1983년"
      },
      {id:7,
        "question": "K리그 역사상 가장 많은 우승을 차지한 팀은?",
        "options": ["FC 서울", "전북 현대 모터스", "울산 현대", "수원 삼성 블루윙즈"],
        "answer": "전북 현대 모터스"
      },
      {id:8,
        "question": "다음 중 K리그에서 뛰었던 외국인 선수는?",
        "options": ["리오넬 메시", "크리스티아누 호날두", "데얀", "네이마르"],
        "answer": "데얀"
      },
      {id:9,
        "question": "K리그 최초의 외국인 MVP는?",
        "options": ["데얀", "에두", "페트코비치", "무히딘"],
        "answer": "무히딘"
      },
      
        {id:10,
          "question": "K리그 최다 득점 기록을 가진 선수는?",
          "options": ["이동국", "박주영", "이천수", "황선홍"],
          "answer": "이동국"
        },
        {id:11,
          "question": "2020년 K리그1 최우수 선수상(MVP)을 받은 선수는?",
          "options": ["손준호", "주니오", "김보경", "세징야"],
          "answer": "손준호"
        },
        {id:12,
          "question": "K리그1 2020시즌 정규리그 우승 팀은?",
          "options": ["울산 현대", "전북 현대 모터스", "FC 서울", "포항 스틸러스"],
          "answer": "전북 현대 모터스"
        },
        {id:13,
          "question": "K리그의 전신 리그는 무엇인가요?",
          "options": ["슈퍼리그", "국가리그", "프로축구연맹", "전국축구선수권대회"],
          "answer": "슈퍼리그"
        },
        {id:14,
          "question": "K리그에서 가장 많은 경기에 출장한 선수는 누구인가요?",
          "options": ["이운재", "김병지", "홍명보", "최용수"],
          "answer": "김병지"
        },
        {id:15,
          "question": "K리그에서 가장 많이 득점왕을 차지한 선수는 누구인가요?",
          "options": ["덴비앙", "이동국", "김도훈", "사샤"],
          "answer": "덴비앙"
        },
        {id:16,
            "question": "K리그에서 첫 해트트릭을 기록한 선수는?",
            "options": ["차범근", "황선홍", "박주영", "이동국"],
            "answer": "차범근"
          },
          {id:17,
            "question": "K리그 역대 최고 이적료 기록을 가진 선수는?",
            "options": ["이동국", "황희찬", "기성용", "손흥민"],
            "answer": "황희찬"
          },
          {id:18,
            "question": "K리그에서 가장 많은 출전 기록을 가진 외국인 선수는?",
            "options": ["데얀", "에두", "몰리나", "오스마르"],
            "answer": "데얀"
          },
          {id:19,
            "question": "K리그에서 처음으로 외국인 감독이 우승을 이끈 팀은?",
            "options": ["전북 현대 모터스", "FC 서울", "포항 스틸러스", "성남 FC"],
            "answer": "포항 스틸러스"
          },
          {id:20,
            "question": "K리그에서 가장 빠른 시간에 득점한 기록은 몇 초인가요?",
            "options": ["8초", "9초", "10초", "11초"],
            "answer": "8초"
          },
          {id:21,
            "question": "K리그의 '클래식'과 '챌린지' 리그가 합쳐진 새로운 리그 명칭은?",
            "options": ["K리그1", "K리그2", "K리그 유나이티드", "K리그 프리미어"],
            "answer": "K리그1"
          },
          {id:22,
            "question": "K리그 역대 최고 득점 경기에서 기록된 골 수는 몇 골인가요?",
            "options": ["10골", "12골", "14골", "16골"],
            "answer": "12골"
          },
          {id:23,
            "question": "K리그에서 역대 최고령 출전 선수는 누구인가요?",
            "options": ["홍명보", "이운재", "배영수", "김병지"],
            "answer": "김병지"
          },
          {id:24,
            "question": "K리그 역대 가장 빠른 퇴장 기록은 몇 분에 이루어졌나요?",
            "options": ["2분", "4분", "6분", "8분"],
            "answer": "2분"
          },
          {id:25,
            "question": "K리그에서 최초로 VAR 시스템이 도입된 시즌은?",
            "options": ["2015년", "2017년", "2019년", "2021년"],
            "answer": "2017년"
          },
          {id:26,
            "question": "K리그에서 한 경기 최다 관중 기록은 어느 경기에서 세워졌나요?",
            "options": ["FC 서울 대 전북 현대 모터스", "수원 삼성 대 울산 현대", "포항 스틸러스 대 제주 유나이티드", "전남 드래곤즈 대 인천 유나이티드"],
            "answer": "FC 서울 대 전북 현대 모터스"
          },
          {id:27,
            "question": "K리그에서 가장 많은 시즌동안 무패를 기록한 팀은?",
            "options": ["전북 현대 모터스", "FC 서울", "수원 삼성 블루윙즈", "울산 현대"],
            "answer": "전북 현대 모터스"
          },
          {id:28,
            "question": "K리그 최초의 공식 경기가 열린 연도는 언제인가요?",
            "options": ["1980년", "1982년", "1983년", "1986년"],
            "answer": "1983년"
          },
          {id:29,
            "question": "K리그에서 한 경기 최다 골 기록을 가진 선수는 누구인가요?",
            "options": ["박주영", "이동국", "김도훈", "데얀"],
            "answer": "김도훈"
          }
      
];

export default QuizData